劉亦菲美國宣傳《花木蘭》回應「支持香港警察」貼文

In August, Liu stirred up a major controversy when she reposted a pro-police comment on Chinese platform Weibo (where she has more than 66 million followers) at the height of the violence in Hong Kong. Her action was seen by critics of the Chinese government as supporting police brutality; soon after, the hashtag #BoycottMulan started trending on Twitter. Liu, who has American co-citizenship from her time in the U.S., was harshly criticized around the world for supporting oppression.

"I think it's obviously a very complicated situation and I'm not an expert," she says now, cautious in the extreme. "I just really hope this gets resolved soon." When pressed, Liu, whose answer seemed rehearsed, declines to say much more, simply repeating, "I think it's just a very sensitive situation." (Bailey also deflects when asked: "Yifei's politics are her own, and we are just focused on the movie and her performance.")

戲要上畫
出嚟洗底啦

新片好快有得單撈

收皮啦
去武漢宣傳

無分別
#boycottmulan

食屎啦冇人會原諒你呀八婆

睇完，條八婆即係答咗啲乜

complicated situation and I'm not an expert

佢話佢自己無腦

#boycottmulian

成個習近平係套戲到我唔信有得上大陸

去武漢宣傳啦，我出包機

「政治嘅嘢我唔識」

收皮啦收皮啦.jpg

一開波又牙斬斬出黎鳩叫
而家就扮傻縮番佢老母個西度

#boycottmulan

Liu, who has American co-citizenship

返武漢家鄉屌你老母

歐美大愛左膠藝人膠還膠，但講到要爭取乜嘢
你無厘頭跟風出個帖，人哋問你你又話唔了解，專業啲啦

做雞啦
做咩花木蘭

但係中共唔比雙重國籍㗎喎

又一件臭閪拎左美藉係到愛中國

共狗扮豬

we are just focused on the movie and her performance

套戲試映完要大執就知套戲有幾垃圾

中國不接受雙重國藉
劉一係放棄美國藉
一係放棄中國藉

慘淡收場

想問下迪士尼係黃定藍🙏🏻

係銀紙

唔了解一開始就咪撚出post啦
美國唔應review下佢個citizenship
咁撚弱智 又唔擁抱美國價值
做咩美國人

一邊護旗一邊做美國公民

仲咩唔力撐呀

我討厭政治

一來睇唔到佢有咩改變，都係美國人支持中國政府；二來而家基乎全世界都唔得閒睇戲啦，幾時爆鑊勁都未知，任何地方都舜間可以變南韓

美國共諜黎
美國要查下

劉上一套同楊洋拍既三生生世都唔收得啦
楊洋係大陸咁紅都推唔到票房
演技又冇
連我有老公都好戲過佢

係唔係都唔睇佢 ga la
樣衰 d 演技又垃圾

佢咁講大陸網友會唔會又心碎
係唔係應該係微博宣傳下

原來諗住中國13億市場驚閪你boycottmulan 咩
點知武肺封戲院先出嚟認自己憨鳩
收皮啦

Bob Iger 真係識揀時間劈炮

諗起大文豪都講過依句，不過自從反送中到買廁紙，我諗佢已經醒覺左

咁當初你又為咗奶共而公開支持popo？

Keep repeating "I think it's just a very sensitive situation."
即係支持完黑警，而家驚冇人睇佢套垃圾花本蘭啦，好敏感啊

木

低L死, 拍呢套野想賺支那錢, 宜家等摺

重入戲院個班係唔係ＯＮ９的

而家咩時勢

suck my dick

入咗美籍自動取消支籍

可以申請恢復支籍，要先取消美籍再等兩年（正常程序）

#boycottmulan
#boycottchina

垃圾迪士尼

咁鍾意代父從軍
去武漢啦 臭西

華為舟咪又中國、加拿大、香港
特權階級有邊個唔係三姓家奴

套片照睇，係網上download黎睇，等d人唔去戲院睇有無得諗

特登撩番起

支那整容雞

大家記得帶tag #boycottmulan上twitter

咁愛國，為左支持國家套戲唔收得都無所謂啦

唔係專家，咁咪出返段微博話支持黑警死全家囉…

道理一樣…

Anyway #boycottmulan !!!

共狗

單撈都唔想單，見到佢個樣都唔想睇

底都冇洗

本來都有十三億可能支持
而家兩邊都仆硬街

boycottmulan

Yifei's politics are her own, and we are just focused on the movie and her performance.

留返同中國講啦

桂民海話俾你知中共可以唔需要你同意取消外國國籍同重新做返中國人

做雞啦⋯⋯
粗粗地我屌你啦

依家成個中國既戲院都關閉

其實美國都唔得

含撚啦

認真，本來幾鍾意佢⋯⋯個樣，以佢以往一貫低情商唔理事既作風，而且仲係美國人，衝出黎高呼我愛中國既機會唔高，應該係助理打手送左佢一程
話雖如此，#boycottmulan

有幾complicated, 黑警殘暴不仁
你支持黑警=你都要死全家

政治嘅野太複雜了，我唔識

但我支持香港警察，你們可以打我了

我有美國護照同香港身分證，仲可以有香港護照不過我冇續啫嘛

dllm #boycottmulan

武漢人番武漢啦

躝啦！！！！唔撚會去睇呀

放心 迪士尼fans會照睇

迪士尼親中到仆街

將佢同一樣說話係微博講囉臭閪

上網睇免費

呢件事
唔係專家都評論到啦
佢仲要唔洗翻牆

收皮啦 支那雞
死去武漢首映啦

支那本性
講野唔使成本啊？咁複雜又唔識嘅當初衝出黎講把撚呀？

如果班左膠可以咁理性分得開, House of Card 個Kevin Spacey又要屌到佢開花?

收皮啦 臭雞

唔會再睇呢個女人拍嘅戲

屌你老母，縮乜撚野卵啫，繼續話撑警丫嘛濕鳩護旗撚

屌你老母啦

tldr

臭雞, 又老又整容, 咁撚撐中国就返去啦, 係美國把撚呀?

臭閪

好鍾意花木蘭但真人版係你就唔會睇
我支持老翻花木蘭，你們可以打我了

識得揀支持香港警察而唔係話自己係護旗手都係怕俾人查想保住美國藉
點會唔識

話complicated班玻璃心五毛睇到會點

出左會Download 睇

支那雞

咪係
止暴制亂呢啲大道理，一就係一，二就係二
佢係咪中国人嚟？

大6臭雞一隻
照boycottmulan

收皮啦收皮啦

即係個d 「我唔識政治既」 囉
收婆啦，你講得出口就要擔後果
幾時出黎比人打？

入去即刻撳停 然後dislike

我地真係要諗下點trend #boycottmulan

正想講

Mulan is the first Chinese story movie in Disney. However, this movie is a representation of Chinese culture, as we know, it is a social construction of reality. All media representation has ideologies behind it (Artz & Murphy, 2000). We can see that the movie is going to promote and uphold the Chinese value which is about filial piety and positive character. Also, the main character of this movie is Chinese people Crystal Liu. I think the movie and Disneyland is going to revalue the rebellion. We can easily imagine the purpose is that keeping a good image and Maintain stability from China government. Recently, some of the state in China such as Xinjiang, Hong Kong. People who live there hoping to protect their human right, therefore, it is a good evidence to ensure my argument. In the movie, Disneyland portray her characters to a robotic warrior, it is so-called the values of Chinese nationalism.

大陸戲院封撚晒抗疫啦
呢套野拍出黎一心奶共點知上都冇得上

走啦

舉報共匪，人人有責

我理解為"件事情況好複雜，我唔係專家，但係我依然支持警察暴力！"
唔清楚就講嘢，咪典型深藍囉！

"I just really hope this gets resolved soon."

止暴制亂係一種resolved
五大訴求係另一種resolved

模稜兩可打安全牌

She can shut the F up

Definitely boycotting the movie

有武肺幫手下呢套野可能係支那都仆埋街

支那雞今次去美帝到播肺炎呀？

大家繼續做嘢

我討厭政治
我唔係專家

#BoycottMulan

好撚多藍絲唔夠人講就會講哩句
Quote from 藍絲:
「政治嘅嘢我唔識」
「唔好阻到我搵食就得」
「死廢青收咗美國佬幾多錢呀」

免費都唔想睇條臭雞

做咩依家戴哂頭盔？
明明之前一講完支持香港警察
第二日仲好串咁話「不是志同道合 那就好聚好散」

睇黎做乜on9
dl 都嫌曬時間啦

同班小粉紅喺微博講先啦

想討好兩邊嘅人啊？

有30秒劇透未

佢好似係武漢人嚟

柒到喊 死左都冇人可憐

講咗等於冇講

用中文 喺微博出一次再講啦
冇啲誠意

無腦係罪加一等

愛中國是工作
愛美國是生活

撐到盡嘛 dllm

支持中国
用中国網
download 美帝電影
打擊美帝利益圈

收皮啦 微博就咁鬼熱血護旗手
比人訪問就縮撚到正係識避開問題話好敏感
比啲骨氣啦你老母上網唔係好撚串？

其實依家我哋係咪應該掉轉嚟玩呢？呢套垃圾一上畫應該大把護旗手湧入去睇，又正正係武漢肺炎爆發，係咪應該整返個 「支持木蘭傳播肺炎感染親共」之類嘅玩法，再留言多謝條支那雞協助CIA滅共同叫D外國人stay away因為戲院會多大陸人呢？

所有人首先是中國人

夠膽講fight for freedom stand with Hong Kong我入場睇10次又點話

劉亦菲：我唔係專家，我討厭政治。

額頭個粒野改做共狗個logo 唔該。

有無腦都太遲！抵制花木蘭

大家記得唔好睇Marvel

繼續奶啦 呢部如果唔改期 票房肯定仆直

唔係改期
一係換人一係就唔好上

外國班人好似忘記咗要#BoycottMulan咁 大家推翻起佢

含撚吞精就叻支那爛閪花木爛反開有蟲！

奶共死鬼佬
拍d咁嘅垃圾

收皮啦！唔會睇！

洗條撚呀
佢無講過任何有用既嘢

食屎啦

"I think it's obviously a very complicated situation and I'm not an expert,"

Politics, the rule of law and human rights aren't some sort of rocket science that concerns only the experts. If they are, then you shouldn't have said anything in the first place.

"I just really hope this gets resolved soon."

No you didn't, and you don't. In fact, you made it worse, and you just hoped people will let you get away with it soon - which is not gonna happen.

"I think it's just a very sensitive situation."

Seriouly? After making such insensitive and ignorant comments?

"Yifei's politics are her own, and we are just focused on the movie and her performance."

Not the audience.

睇佢啲deepfakes 片好過

佢出身地喎

有冇中文報導擺返上微搏: 劉亦菲收回支持警察言論 自言香港情況複雜 對抗爭事件不了解

顯然，本片非常注重中國的票房市場。去年因為對香港問題的表態，劉亦菲和花木蘭遭到了海外不少網友的抵制，對此，劉亦菲首次公開做出回應，她說：“我認為這是一個非常複雜的情況，而且我也不是專家。我只是希望這個問題能夠盡快解決。我認為這是一個非常敏感的情況。”

THR指出，內地影迷也會因為劉亦菲的表態而在票房上支持這部《花木蘭》。並表示本片實際上靈感更多是來自傳統的木蘭故事，而並非迪士尼動畫電影。而且為了本片故事，導演導演Niki Caro曾多次來訪中國，甚至找來歷史軍事研究專家等十多位專家進行交流，並研究《木蘭辭》。

本片首支預告片出現了福建土樓，史學界一般認為福建土樓始建於明朝嘉靖年間，與花木蘭所處年代相距甚遠。對此，知名製作人江志強表示“沒必要太在意歷史的準確性，花木蘭雖然出名，但畢竟是虛構的，並非歷史人物。”

迪士尼為本片在中國進行了內部試映，尤其包括迪士尼的中國高管參加了試映。在早期版本里，木蘭和陳洪輝有一場橋上的吻別戲，導演Niki Caro表示儘管這場戲非常美，但中國這邊給出的意見是“不能這麼拍，對於中國觀眾來說不合適。”所以就刪掉了。

導演也期待著本片在中國票房大獲成功，“因為這就是屬於中國的故事。”

推到所羅門睇到

本人動畫版fans+迪士尼fans覺得好嬲
侮辱曬成個名
用翻動畫個戲名又唔跟動畫設定同冇歌
完全唔迪士尼
然後仲有班外國fans係度同你拗話佢
base on the legend
住土樓係完全唔覺還原
外國人扮咩識中國歷史
再加埋無腦女主係度撐警
今次免費都唔會睇

我唔係要泛民贏,我係要建制輸

睇黎飯民今鋪真係大撚鑊

大陸戲院關閉晒，冇咗十三億人市場先出嚟洗底R外國勢力支持咋

好似重拍咗換咗人

唔識就咪撚出聲啦

食屎啦
冇人原諒你呀

好垃圾 唔係因為呢套戲 佢一早吊到黃絲開花

咁少dislike

臭 Hi

差利卓別靈拍套＂大獨裁者＂都比人話支持納綷，直接撐黑警隻臭雞死得啦！

話俾支那人知
劉奕菲覺得自己講撐警係唔啱先

TLDR 負個皮先

班小粉紅見台灣藝人私人social media講句我愛台灣都要上綱上線，一句就話辱華 blah blah blah

而家劉亦菲就可以用個人立場講野，唔影響工作？

雙重標準到仆街喎！

Boycott Mulan!

係，返祖國打好防疫戰啦，仆街
你個習帝話係美國陰謀，重去美國宣傳fuck off bitch

又要奶共,又想保住本美國護照, 鄧你難做

佢咁想洗底就好心幫佢係微博宣傳下啦

差唔多要搞返起個熱潮

回應左d咩?

廢話

冇一隻字認錯

甚至覺得自己有少少啱

中國菲

叫MuHan咪算

留意番佢完全無悔意

只係賴個情況好複雜

而不是佢戇鳩

係喎，牠來自湖北

“Not an expert” .....

咁你就收嗲啦

不如直接叫佢#MulanVirus

屌你老母

跪低

Exactly係肥媽講既野

杯撚爆佢套閪戲
雖然佢主要收入來源唔係拍正經戲

#BoycottMulan

講埋d廢話 上映呀話？ 識做架啦我地

如佢公開曬閪，會原諒佢嗎?

政治好複雜嫁，我呢D女仔識咩呀
中立藍絲標準用語

做左好多年fan
護旗手真係爭唔落

即係廢話

杯葛木蘭

邊間戲院上呢套就要裝修

美國人

應該全港都上
迪士尼戲會多人睇d

以為食鄰國條水就唔洗驚冇票房 結果奶完共先出武肺 無票房就出返嚟奶鬼佬

唔關你事又講

唔會睇

等睇你表演

收皮啦屌佢老母 3月底一撚定要全國上映啊 唔上正仆街 我唔信3月底WARS收皮 場場花木蘭都攬炒中肺炎唔該

天有眼 Disney剛好趕上全球爆發

支那雞，唔洗理

Download? 你無撚野呀?

唔好浪費自己時間, 網絡流量, 地球資源

討論佢都廢事

你老味閪 講到咁撚複雜你當初又撐黑警?

推

佢本身係大陸都係票房毒藥黎

收皮啦 無人會睇
___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

套戲fb大把外國豬撐佢，都唔知係真心定打手

又唔係乜醫學、法律或者其他專業知識，你咩立場表咩態同你係唔係expert無關，更何況expert要奶一樣可以奶得好徹底，君不見譚德塞

以前啲妝真係咁？
好撚樣衰

八婆 藍屍死衝去睇啦

支持美國公司迪士尼

收皮啦
boycottMulan啊

佢都無認錯

好嘢梗係開心share俾藍絲download

收皮啦

面皮十尺厚

美國人仲講自己係中國人

唔撚會睇

not an expert就shut the fuck up啦咁多嗲又要奶美國又要保中國市場 食屎狗

洗底都唔會睇，返去武漢宣傳啦

呢套垃圾俾錢我都唔睇呀

我鐘意你個summary

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

首先佢係支那人

推呢個
幫外國網民回憶返

歷史片我駛撚睇迪士尼咩
睇得迪士尼都係想聽佢d歌姐
佢cut撚晒d歌想點
同埋花木蘭都唔係歷史人物

香港人要爭氣罷睇
我唔信班鬼佬鬼妹會罷睇

歷史片？bullshit
刪走木須龍同唱歌但係新加魔法師鞏俐

記者串佢係錄音機

卡通版真係好好睇
歌又好聽
“Reflection"真係講中左以前中國女性為左社會而隱藏自己個性既心聲
係真正既feminism

依家真人版歌又冇
仲cut埋木須同shang
迪士尼食屎啦

有冇計將個訪問推翻大陸，等d小粉紅主動杯葛佢

上網睇都嫌曬電費

我上次上twitter
條劉八婆連撐我哋外國記者都鬧
唔好比佢洗底

我屌鳩你條支那蝗蟲乸

係咪喺佢twitter就搵得返

fking 支那豬俾美國公司滅聲
真係慘 為左美金連愛國心都要拋棄

冇咗木須，劉亦菲仲喺度
我係迪迪尼忠實fans都唔會睇
#boycottmulan

垃閪圾

羅森說：“香港以外的大多數人可能已經忘記了這一爭議。” “但是中國政府不會忘記這些事情。”

叫支那人睇喇
哎喲，唔記得左啲戲院封哂tim

有3萬票房嘅

條友識英文，可以去做替身

似係小粉紅啲account
唔係劉亦菲本人account黎

奶共《花木蘭》就快上映，要人送佢一程！
樓主pin this pls

睇佢地個樣都係上網免費睇

死返武漢啦

Push

去微博宣傳下

屌你老母係外國就縮
係支那就敢講

奶共《花木蘭》就快上映，要人送佢一程！

大家要幫外國網民回憶下

一心以為做支那市場就夠 , 點知撞正武肺

一定要咬住呢單嘢

扮乜撚野呀八婆

Fb已經有打手

迪士尼龍門任搬
係嘅話佢地d LGBTQ bullshit都應該收檔啦屌

報導中形容，劉亦菲的答案像是經過彩排一般，不願意談得更深入。這樣的回答發表後，支持港警的人也不甚滿意，「說這話表示開始牆頭草，模糊立場了」、「一個美國人在中國賺錢」、「劉亦菲作為一個美國人還是不要為中國的事情操心了」。

除了「挺港警」充滿爭議外，先前網友也不開心劉亦菲對於武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）的捐款數字，身為武漢人的她，捐出了20萬，慘遭網友直說失望，「一個代言幾百幾千萬，一集電視劇幾十萬，這次確實捐的少」、「忽然不愛了，花木蘭就不支持了」、「劉亦菲不是迪士尼公主嗎？就捐這麼一點」。

桂民海已經火速俾支那恢復咗

無睇好撚耐啦
親中奇俠黎

唔識又知人收咗錢
把臭口真係點講都得

推到review國藉

Go back and suck popo's dick

講咗等如冇野，佢只係係度做陳述

掙扎

down都廢事, 你仲諗住睇

這麼醜的雞

支那value咪偷呃拐騙+武漢病毒囉

講還講...

Right 長年累月都係咁

講句我討厭政治就叫跪低

法官大人我唔屌

有得撈咩？而家電影院好似都關埋門

唔識一早就咪撚出聲啦臭雞

成件事係天時地利人和配合嘅完美災難

首先套戲係迪士尼近年最落力討好中國嘅商品，當你重用支那藝人就要付出支那人要作為政府喉舌嘅代價，今次係支持香港警察，上次係中国一點都不能少，又好衰唔衰香港呢件事玩足成個09年又國際矚目，比起其他公關災難e.g. 女權 Captain Marvel 更加持久

網上言論都事小，仲要撞正唔知幾多年一遇嘅武肺，仲要係三月上映，五月上都仲有機會疫情放緩，而家唔止中國，度度都爆緊，明明上年或者上上年都可以奶共奶到雪雪聲